台獨大老逃亡路線不曾曝光！史明館：一個人不是只有一個人

台獨大老逃亡路線不曾曝光！史明館：一個人不是只有一個人

2020/09/13 21:21
〔即時新聞／綜合報導〕12名被送中港青的家屬昨日召開記者會淚訴親人被中國秘密關押，至今生死未卜，與此同時，有媒體人宣稱知悉5名偷渡抵台港人的路線軌跡。史明館今日發文指出，台獨巨人史明一生流亡近50年，如何潛返回台從未曝光，只因為「一個人不是只有一個人，一個人要承擔的太多了」，也因此，史明的流亡路線也都隨著史明的逝世深埋在暗黑之中。

史明的臉書紀念帳號「Su Beng（史明館）」今日發文分享史明流亡與偷渡的故事。史明館指出史明生前就讀日本早稻田大學，大學畢業在即時，於1943年獨自跑去中國抗日，打游擊戰，在1949年看清中國政府的本質，開始流亡回台，並在返台後推動台獨運動。

而後，史明被國民黨通緝，於是再度走上逃亡之路，並在1952年流亡日本，開啟人生另一條道路。而史明在被解除「政治犯」身分後，再度在台灣公開現身，已是1993年的事情，一生流亡了將近50年。

史明館指出，史明為了整理地下工作組織，曾在國民黨戒嚴時的肅殺年代，偷渡回台3次。而史明在1993年如何回台都有好幾個版本，他的逃亡路線未曾曝光，都隨著他的逝世，埋到暗黑裡去。對此，史明館表示，「這才是做大事的人，一個人不是只有一個人，一個人要承擔的太多了。」

貼文一出，網友紛紛留言表示，「威權時代的抗爭者是整個家族都有覺悟。我在國小的時候就知道『重要的事和真心的話不能在電話上講』。那些人和他家長輩當年一定是非常幸福又規矩的」、「史明歐吉桑是真正聰明有遠見的人」；網友也紛紛感嘆，「所謂公開透明只是換取自己政治紅利而已」

#史明館
關於偷渡
史明終其一生都是過關斬將而活著的
中學即將畢業前夕
就偷偷買船票要去日本讀大學
早稻田畢業在即
又獨自跑去中國抗日，打游擊
後來看m輸sai（苗頭不對）
帶著日本女友過五關斬六將
再度走上逃亡之路，逃回台灣
回台後，欲結合二二八後仍存活下來的戰士，計畫刺殺蔣介石未果，於是，再度走上逃亡之路
躲到弓蕉船前往日本，開啟人生另一條道路。
他再度在台灣公開現身，已是1993年的事情。
但在這將近50年間，他曾為整理地下工作組織，而偷渡回台3次，在那個肅殺的年代，戒嚴的時期。
甚至他在93年如何回台都有好幾個版本，直到他逝去的那一天，他的逃亡路線未曾曝光，都跟隨著他，埋到闇黑裡去。
這才是做大事的人，一個人不是只有一個人，一個人要承擔的太多了。